《殺手榜》

人命有價。

每條人命，都有個價。

有人會稱我們為人間中的「死神」，因為是生是死，都出自我們一念之間。

香港之大，要去何處尋覓殺手？

我會說，當你真正窮途末路必需要我們出手時‧‧‧‧‧‧

你自然會尋得著。

殺手榜
────────────────────────

序章──

「喂！」

「喂！！」

「喂！！！」

「…！？」我猛地睜開了眼睛，廚房裡的炒菜聲、怨罵聲，又頻頻傳入耳中。

「我叫你呀！」老闆在一旁大聲咒罵，生怕我聽不到似的：「叫你返工定發夢啊！你睇下你炒依碟牛河…炒撚到屎咁叫啲客點食啊？」

我低頭一望鍋裡的乾炒牛河，的確是被我體無完膚地破壞了。

「唉～醒目啲啦！屌你老母！！加媽嗲啦仆街！！！」老闆每天循例的惡罵惡語，我早已經習慣。

老闆離開後，耳根清靜不少，我又繼續專注在眼前的乾炒牛河上。已經轉了數十多份工，我不想再過著不穩的生活。

「哈哈哈，o靚仔，你日日俾個條友罵都無反應咁嘅～？」一旁負責處理煲鍋飯的師傅徐徐笑道：「我哋啲廚房佬出名好爆嫁喎，如果佢咁樣對住我屌多兩屌…睇下佢個頭會唔會流血。」

我專注在鍋子上，加上油煎炒炸聲太大，沒太聽到他在說什麼。而且他們好像都喜歡周杰倫，總是在廚房內播放著《青花瓷》一曲，然後淡淡哼唱。

每天如是，過著如此重覆又反覆的生活。

上班下班行的是同一條路、見的都是同一伙人、做的都是同一件事，週而復始只為著那一天的到來……

「唔該…要……要一碟乾炒豬肉公仔麵…走豬肉…加辣，落蔥花同蒜頭，仲有加花生……」外面一位戴住口罩、鴨子帽及太陽眼鏡的一位女士，向侍應落單。

侍應帶著愕然的表情，寫著她要的東西，便走入廚房放下單子：「哇…出面有條八婆玩嘢…花生配公仔麵……你哋自己睇住嚟炒。」說畢，就轉身離開。

聽到此處，我眼神不禁一銳，就接過單子。

「少見喎，自動自覺拎嘢嚟炒。」早已是地中海年紀的大廚對我呵呵一笑。

我照著單子上所寫的去炒麵，順便把乾炒公仔麵送出去給那位客人，就徑自走到去中菜館外的後巷，抽上根煙放鬆一下。從口中吐出的淡薄煙霧，形態比紙更為脆弱，卻更加逍遙。

不久，餐館通往後巷的門被慢慢地推開，剛才點了乾炒公仔麵走豬肉的那位女客人，她走了出來。

原本看似有些膽怯的她望一望我，定了定神，然後問：「你…你係咪…人…人間…兵器……」她聲音既小又顫。

我斜瞪了她一眼，沒有回答，繼續望前、吐煙。

「我…我都係……逼不得已…先……先要搵你…原本只…只係想試一試…估唔到……係真…」她繼續說。

這女人廢話很多。

「我…我叫BOBO…」她索性卸下太陽眼鏡與口罩，一副清緻的容貌頓時顯現於眼前：「我想……拜托你殺一個人。」

第一章──退隱的高手

我不屑地盯她一眼，就打算返回廚房工作。

「等陣啊…」她卻想要伸手搭住我的膊頭，強烈的壓迫感之下，我立即轉身捉住其腕，再用力一扭！

「呀…！！」她尖聲痛叫了一下，淚水徐徐而下：「求…求你…求下你……我…我爸爸…我爸爸佢……走咗…」

我停下來。

她按著應該已經中度肌骨扭傷的手腕，忍住痛說：「佢…佢死之前…叫我嚟依到…搵你…話你可以將我……拯救…」

妳父親？我回頭一望那女孩子的臉，想從她的輪廓中猜一下她父親是何方人物。因為在殺手圈中認識我的人只有寥寥數個，而且我已經退隱了一段日子。

乾炒豬肉公仔麵、走豬肉、加辣、落蔥花、蒜頭，還有花生……我大概有些印象了，從前有個客人在聘請我去殺人之前，都會有個簡短的見面談話，而這種吃法…應該就是他了。

可是，我從來不會去記住別人的名字。

唔出喇？

棄故？

墨巴個朋友 出文啊

呢邊都想睇

樓主快d出文

Push

期待

默巴快d黎騎劫

呢個故好似都好正

墨巴個朋友點解唔再出

墨巴快d理下呢邊個故

好想睇

題材好有趣 支持

文呢屌你

推